[溫故知新]警員強姦案恐涉更多少女 以警隊電腦取其他報案人資料

警員強姦案恐涉更多少女
以警隊電腦取其他報案人資料 手機有聯絡紀錄 2008年11月28日

【明報專訊】刑事偵緝探員涉於旺角警署內強姦報案少女的案件，被告探員昨被押往九龍城法院提訊。據控方透露，被告曾利用警隊電腦系統取得其他年輕女報案人資料，以便約會對方，警方已在其手機取得相關紀錄。西九龍重案組探員在庭外表示，至今案件牽涉數名少女，不排除進一步調查後會牽涉更多人士。

被告梁禮仲(29歲)被控一項強姦罪，暫毋須答辯，案件押後至12月2日，等待警方進行認人手續。由於被告得悉事主報案後，一度表示想自殺，加上案情嚴重，被告為現役警員，故不獲准保釋，還押警方看管。

少女失銀包 接通知到警署

被告昨早戴上頭套，由兩名警員押送，乘警車至法院，由當值律師代表出庭。被告染有啡髮，細眼晴，留有羊咩鬚，高大瘦削，身穿黑色間條恤衫、啡色皮西裝外套出庭，外形打扮與時下青年無異。

坐在犯人欄內的被告一直顯得坐立不安，四處張望，望向記者席時更露出尷尬樣子，經常緊合雙唇，表現緊張，散庭後亦禮貌地向裁判官鞠躬。旁聽席上的聽審人士亦對事件議論紛紛，對覑被告指指點點。

控方透露，警誡下被告承認從警方電腦取得女事主資料，亦承認與她發生性行為，但被告稱由於對方當時沒有表示不願意，故認為事主同意性交。他更指自己曾提出以10萬元「掩口費」，希望女事主不要揭發事件。

另外，被告承認於警隊電腦系統內，取得其他年輕女報案人的資料，更打算與她們約會。警方調查期間，發現被告手機內儲存了這些年輕女子的聯絡紀錄，控方將聯絡她們認人。

提出給事主10萬元掩口費

控罪指被告於本月24日至25日，在旺角警署1樓認人行列室的疑犯集合室內強姦X小姐。案情指女事主於11月2日遺失銀包，前往旺角警署報案，稍後其身分證被尋回。至11月22日，被告取得事主資料後，聯絡事主兩日後前往警署調查。兩日後，事主與男友於晚上6時抵達警署，被告只抄下事主個人資料，便叫她稍後再回來。至晚上11時許，事主與男友再到警署，被告藉詞打發其男友離開後，便將事主帶到認人房強姦。

事主於翌日凌晨1時才能離開警署，由於不敢於同一所警署報案，故1小時後才到天水圍警署報案，其間被告不斷致電事主及傳短信聯絡她。警方最後翻查警署出入紀錄拘捕被告。

【案件編號︰KCCC6863/08】

(source:)

我依家就好撚不安，睇新聞D差佬有晒前科

仲要唔洗登入
到時鳩痕起黎入去撳個制就print埋出黎
方便過141

警權真係無限大

#METOO 事件昇華到HA到...

推

阿SIR強姦唔洗你教